\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={3}]
On considère deux fonctions affines $f$ et $g$ définies par : $$f(x)=\dfrac{4}{3}x-3 \text{ et } g(x)=-x+6$$
Dans un repère orthonormé (unité : 1cm), on note $d_f$ et $d_g$ leurs représentations graphiques.\\
$A$ est le point d'intersection de $d_f$ avec l'axe des abscisses et $B$ celui de $d_g$ avec l'axe des abscisses.\\
$K$ est le point d'intersection entre $d_f$ et $d_g$.\\
Déterminer la valeur exacte de l'aire du triangle $ABK$.
\end{exercice}

% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{Solution}
Aire du triangle $ABK$ : $\dfrac{405}{56}$ cm$^2$
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
